[科學解武術]究竟拳同掌有咩分別?

自細已經覺得用掌嘅步驚雲型過用拳嘅秦霜，但放眼世界，用拳嘅武術比比皆是，西洋拳，泰拳等等，但好似真係得中國嘅武術會用掌。

按道理出掌同出拳都應該係用三頭肌，胸肌等肌肉發力，發力方法應該差唔多，而拳嘅攻距都掌長，咁究竟出掌有咩優勢呢?定還是根本係廢嘅呢?有無人可以用科學方法解釋下?假設孖生兄弟一個出拳一個出掌，拳掌相接，邊個會贏?

p.s.細個已經唔明點解打屁股用手掌痛過用拳頭咁多

我諗係同接觸面積有關。或者用掌打人可以方便擒拿

你肯定?

F=P/A
所以假設a同b出一樣嘅力,由於掌嘅接觸面積大過拳,對方受嘅力就會細d
(中學physics)

咁一陽指、九陰白骨抓個d係唔係應該勁過拳？

掌相比拳較放鬆，鬆通常較快較多變化，好多嘢都係先鬆後緊，好少相反

防守用掌形好啲，較快，面積大，就算擂台都係用掌擋拳、拍拳，拍直撐
用拳都格擋到，但比較鈍

而且可以轉擒拿，呢樣對中國武術好重要，功夫好多都係一擋就希望捉手，控制對方，攞咗個勢之後任你舞，務求一擊得手

掌形用途較多，除以上，重可以標指插人，用掌背打人，手刀劈頸；可以一嘢轟落去，又可以就咁推開佢，放佢一馬
掌可以轉爪形，轉拳形，但拳形轉返掌就慢

缺點係殺傷力唔夠同難用

你公式有無錯？

應該係因為人一用力就會自然捉實拳頭

可能手指夠硬就係

滲透

掌要配合氣功先有用，但識氣功的人少同難學。

明白了

同埋如果假設內力係存在既話 用掌既接觸面大 存導性好d 用內力傷害會高d

拳打外傷
掌打內傷
利申:鳩up

打錯左,係p=f/a
不過文字解釋冇錯
一陽指個d係會勁過,前題係你隻手指用等同拳咁多嘅力個陣仲未斷
作用力=反作用力

理論性正確

其實樓主應該想問純粹一嘢噬落去、講殺傷力邊樣勁啲
咁係拳勁啲
(咩人體70%係水 / 震內臟 / 滲透勁 / 發勁 / 氣 嗰啲我唔係好信)

如果夠勁用掌都KO到人, 咁已經夠做
而且打交唔係只鬥輸出, 插眼/反關節/落地 都係贏, 所以掌有掌嘅用處

呢個日本人館長主練太極, 示範講解得十分之好
唔係講掌, 但見到掌形好處

佢一個動作卸開個拳兼插眼, 呢種打法叫連消帶打
跟手就擒拿(Qin-na)控制對手, 食住上可以做好多嘢

如果揸拳就做唔到呢啲技巧, 然後變咗你一拳我一拳咁

多謝咁多位解答咁有無人解釋到打屁股嘅問題?
除咗打屁股，打面都係，比人摑一巴係皮膚痛，但係比人打一拳係啲骨痛，咁又點解呢?拳嘅穿透性高啲?

係能量集中/分散喺一個物件表面既問題
愈集中穿透性愈大 反之亦然

又好似枝針咁
點解可以用較少能量就可以吉穿一樣野
而你用手指 用反同等力量就冇咁易吉穿

差唔多

有幾個變數: 掌/拳, 橫掃/直插, 穿透性：表面>>>>深層
決定性就係有幾穿透

一個習武者出直拳打頭, 腦海要幻想個拳穿過敵人個頭, 直至前臂沒入敵人頭中
現實中當然唔會穿過, 但道力會傳入敵人頭中
骨撞骨、壓傷組織、衝擊力、個腦喺顱內擺動... 造成痛楚、傷害甚至暈眩

招式有穿透力係習武者基本目標
我出 直拳/橫拳/直掌/橫掌 都可以有穿透力令你感到痛苦
但當中 直拳 係最穿透, 而且拳硬過掌, 又會增加傷害
橫掌, 即係兜巴星, 應該係最唔痛苦, 如果 表面力 + 屁股厚肉 更加冇乜嘢
所以點解打細路屁股, 因為唔會內傷, 只會皮肉痛

玩開包剪揼都知掌係勁過拳

武術好似有一個概念
寧挨一腿，不挨一拳
寧挨一拳，不挨一肘
寧挨一肘，不挨一掌
寧挨一掌，不挨一指

前提係真係有氣功呢樣野